攬炒的進化 - 曾志豪

全文

攬炒的進化 - 曾志豪

抗爭運動期間，出現「攬炒」名詞；今天中共痛罵「攬炒」，其實不經意間，攬炒的心態已經有變化。

抗爭時的攬炒，包括「G20登報唱衰香港」、「推動美國制裁香港」、「機場壓力測試」，當時抗爭者的心態是：捏爆中共春袋。

「機場」是春袋、「免關稅區」是春袋，香港人當時盼望中共「投鼠忌器」，憂慮「攬炒」而收回黑手暴政。

然後。。。。。。。

機場塞爆了、登廣告成功了、制裁法案也通過了，春袋已經捏住了甚至。。。。。。。。。走張曉明，我們曾一度天真以為，是否局勢轉緩的訊號，事後才知道。。。。。。。

相反，中共學習了「攬炒」，反捏香港人的「春袋」。是一個一個香港人珍視的核心「春袋」，逐個捏爆。人權、自由、法治、媒體、集會……到最後連「一國兩制」的虛幻遮醜布，都「攬炒」撕毀。

所以今天香港人再思考「攬炒」，又有另一番味道。我身邊朋友。。。。。。。。。。當成「終極目標」。我不好過，也不讓你好過。不是祈求你改過，只是單純要你難過。

不介意「毀掉重來」，這狀況諷刺地和毛澤東「以大亂達到大治」有他媽的異曲同工之妙。這個香港已經不再是熟悉的香港，所以不能再用熟悉的規矩玩遊戲。為何有人會埋怨泛民在「內委會奪權戰役」打得不夠硬淨，因為大家看不到泛民有「攬炒」的決心。但你不能要求一個打了一輩子籃球的人打欖球，下一代卻是攬炒的一代。13歲被暴警包圍的小記者，毫無懼色，你說他會走一條妥協退讓之路嗎？

這一代人。。。。。。。。誰害怕攬炒？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com